<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-07-11T09:06:42-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">O que é</title><subtitle>Este projeto te ajuda a conhecer mais detalhes sobre termos mais buscados pelos brasileiros.</subtitle><entry><title type="html">xaxado</title><link href="http://localhost:4000/cultura/o-que-e-danca-xaxado" rel="alternate" type="text/html" title="xaxado" /><published>2023-01-01T00:00:00-03:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/cultura/xaxado</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cultura/o-que-e-danca-xaxado">&lt;p&gt;O Xaxado é uma dança tradicional e um estilo de música popular no Nordeste do Brasil, especialmente na região de Pernambuco. Caracterizada por movimentos vigorosos e marcados, a dança é executada ao som de instrumentos musicais típicos, como a sanfona, zabumba e triângulo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os dançarinos geralmente usam roupas tradicionais, como chapéus de couro, gibões e cintos de couro adornados, criando uma atmosfera rústica e vibrante. O xaxado tem suas raízes na cultura do cangaço, um fenômeno social e histórico que ocorreu no Nordeste no início do século XX. Hoje em dia, o xaxado é preservado e celebrado como parte do patrimônio cultural da região.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Cultura" /><summary type="html">O Xaxado é uma dança tradicional e um estilo de música popular no Nordeste do Brasil, especialmente na região de Pernambuco. Caracterizada por movimentos vigorosos e marcados, a dança é executada ao som de instrumentos musicais típicos, como a sanfona, zabumba e triângulo.</summary></entry><entry><title type="html">CPMI</title><link href="http://localhost:4000/politica/o-que-e-cpmi" rel="alternate" type="text/html" title="CPMI" /><published>2023-01-01T00:00:00-03:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/politica/cpmi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/politica/o-que-e-cpmi">&lt;p&gt;CPMI é a sigla para “Comissão Parlamentar Mista de Inquérito”, um tipo de comissão criada pelo poder legislativo para investigar irregularidades e tomar medidas cabíveis. As CPMIs são compostas por membros do Congresso Nacional e têm poderes de investigação, podendo convocar pessoas, requisitar documentos e tomar depoimentos sob juramento. O objetivo principal de uma CPMI é apurar fatos e buscar soluções para questões de interesse público.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Politica" /><summary type="html">CPMI é a sigla para “Comissão Parlamentar Mista de Inquérito”, um tipo de comissão criada pelo poder legislativo para investigar irregularidades e tomar medidas cabíveis. As CPMIs são compostas por membros do Congresso Nacional e têm poderes de investigação, podendo convocar pessoas, requisitar documentos e tomar depoimentos sob juramento. O objetivo principal de uma CPMI é apurar fatos e buscar soluções para questões de interesse público.</summary></entry><entry><title type="html">kennel</title><link href="http://localhost:4000/cultura/o-que-e-kennel" rel="alternate" type="text/html" title="kennel" /><published>2023-01-01T00:00:00-03:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/cultura/kennel</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cultura/o-que-e-kennel">&lt;p&gt;Kennel é uma palavra em inglês que se refere a um canil ou abrigo para cães. Geralmente, o termo é usado para descrever uma estrutura ou instalação projetada para abrigar e cuidar de cães, seja em uma residência particular ou em um ambiente comercial. Um kennel pode variar em tamanho e estilo, indo desde pequenas gaiolas individuais até espaços maiores e mais confortáveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em um kennel, os cães podem ser acomodados de forma segura, receber alimentação adequada, cuidados veterinários e exercícios. Além disso, os kennels também podem oferecer serviços de hospedagem temporária ou creche para cães quando seus donos estão ausentes ou ocupados.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Cultura" /><summary type="html">Kennel é uma palavra em inglês que se refere a um canil ou abrigo para cães. Geralmente, o termo é usado para descrever uma estrutura ou instalação projetada para abrigar e cuidar de cães, seja em uma residência particular ou em um ambiente comercial. Um kennel pode variar em tamanho e estilo, indo desde pequenas gaiolas individuais até espaços maiores e mais confortáveis.</summary></entry><entry><title type="html">lua de morango</title><link href="http://localhost:4000/outros/o-que-e-lua-de-morango" rel="alternate" type="text/html" title="lua de morango" /><published>2023-01-01T00:00:00-03:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/outros/lua-de-morango</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/outros/o-que-e-lua-de-morango">&lt;p&gt;A expressão “Lua de Morango” é uma referência a um fenômeno astronômico e uma tradição cultural que envolve a Lua Cheia do mês de junho no hemisfério norte, conhecida como “Lua de Morango”. Embora o nome possa sugerir uma cor avermelhada, a “Lua de Morango” não apresenta uma cor diferente das outras Luas Cheias do ano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O termo tem origem nas tradições dos povos indígenas das regiões do norte da América do Norte, que associavam a Lua Cheia de junho à época de colheita dos morangos silvestres. Essa associação entre a Lua Cheia e a colheita dos morangos acabou se tornando uma tradição cultural e folclórica em várias comunidades, sendo mencionada em poesias, canções e histórias populares. Atualmente, a expressão “Lua de Morango” é usada para se referir à Lua Cheia do mês de junho, sem necessariamente estar relacionada à colheita de morangos.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Outros" /><summary type="html">A expressão “Lua de Morango” é uma referência a um fenômeno astronômico e uma tradição cultural que envolve a Lua Cheia do mês de junho no hemisfério norte, conhecida como “Lua de Morango”. Embora o nome possa sugerir uma cor avermelhada, a “Lua de Morango” não apresenta uma cor diferente das outras Luas Cheias do ano.</summary></entry><entry><title type="html">mariola</title><link href="http://localhost:4000/cultura/o-que-e-mariola" rel="alternate" type="text/html" title="mariola" /><published>2023-01-01T00:00:00-03:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/cultura/mariola</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cultura/o-que-e-mariola">&lt;p&gt;A mariola é um doce tradicional da culinária brasileira, especialmente popular em regiões como Minas Gerais e Goiás. É feito a partir da fervura de uma massa doce, geralmente feita com ingredientes como leite, açúcar, leite condensado, coco ralado e, às vezes, adicionando-se frutas ou amendoim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A massa é cozida até atingir uma consistência firme e, em seguida, é moldada em pequenos formatos, como cubos ou discos, e deixada para esfriar e endurecer. A mariola é conhecida por sua textura macia e sabor adocicado, sendo um doce apreciado por pessoas de todas as idades. É comumente encontrado em feiras livres, mercados e lojas de doces artesanais como uma opção de sobremesa ou para ser consumido como um lanche.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Cultura" /><summary type="html">A mariola é um doce tradicional da culinária brasileira, especialmente popular em regiões como Minas Gerais e Goiás. É feito a partir da fervura de uma massa doce, geralmente feita com ingredientes como leite, açúcar, leite condensado, coco ralado e, às vezes, adicionando-se frutas ou amendoim.</summary></entry><entry><title type="html">misoginia</title><link href="http://localhost:4000/cultura/o-que-e-misoginia" rel="alternate" type="text/html" title="misoginia" /><published>2023-01-01T00:00:00-03:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/cultura/misoginia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cultura/o-que-e-misoginia">&lt;p&gt;Misoginia é um termo que se refere à aversão, desvalorização, discriminação ou ódio direcionado especificamente contra as mulheres. É uma forma de preconceito e opressão baseada no gênero, em que as mulheres são alvo de tratamento injusto, desigualdade de oportunidades e violência com base no fato de serem mulheres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A misoginia pode se manifestar de várias maneiras, desde discriminação no ambiente de trabalho, restrições aos direitos das mulheres, violência doméstica, assédio sexual e até mesmo em formas mais sutis, como estereótipos negativos e subestimação das capacidades das mulheres. É importante combater a misoginia e promover a igualdade de gênero, reconhecendo e valorizando os direitos e contribuições das mulheres na sociedade.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Cultura" /><summary type="html">Misoginia é um termo que se refere à aversão, desvalorização, discriminação ou ódio direcionado especificamente contra as mulheres. É uma forma de preconceito e opressão baseada no gênero, em que as mulheres são alvo de tratamento injusto, desigualdade de oportunidades e violência com base no fato de serem mulheres.</summary></entry><entry><title type="html">ortotanasia</title><link href="http://localhost:4000/saude/o-que-e-ortotanasia" rel="alternate" type="text/html" title="ortotanasia" /><published>2023-01-01T00:00:00-03:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/saude/ortotanasia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/saude/o-que-e-ortotanasia">&lt;p&gt;Ortotanásia é um termo que se refere à prática de permitir que uma pessoa com uma doença terminal ou incurável morra naturalmente, sem intervenção médica desnecessária que possa prolongar o sofrimento ou adiar a morte inevitável. Diferentemente da eutanásia, a ortotanásia não envolve ação direta para acelerar a morte do paciente, mas sim o respeito à vontade do indivíduo e o cuidado paliativo para garantir conforto e qualidade de vida até o momento final.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ortotanásia está relacionada à ética médica e aos direitos do paciente, enfatizando o respeito à dignidade e autonomia do indivíduo em tomar decisões sobre o seu próprio fim de vida. A prática da ortotanásia é regulamentada por leis e regulamentos específicos em diferentes países.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Saude" /><summary type="html">Ortotanásia é um termo que se refere à prática de permitir que uma pessoa com uma doença terminal ou incurável morra naturalmente, sem intervenção médica desnecessária que possa prolongar o sofrimento ou adiar a morte inevitável. Diferentemente da eutanásia, a ortotanásia não envolve ação direta para acelerar a morte do paciente, mas sim o respeito à vontade do indivíduo e o cuidado paliativo para garantir conforto e qualidade de vida até o momento final.</summary></entry><entry><title type="html">perlita</title><link href="http://localhost:4000/outros/o-que-e-mineral-perlita" rel="alternate" type="text/html" title="perlita" /><published>2023-01-01T00:00:00-03:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/outros/perlita</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/outros/o-que-e-mineral-perlita">&lt;p&gt;Perlita é um mineral natural que se forma a partir da expansão do vidro vulcânico ou da obsidiana quando aquecido a altas temperaturas. É composta principalmente por sílica e possui uma estrutura porosa em forma de esferas ou flocos. A perlita é conhecida por sua baixa densidade, propriedades isolantes e resistência a altas temperaturas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devido a essas características, ela tem várias aplicações industriais, como isolamento térmico em construções, indústria de refratários, filtros de água, cultivo de plantas e horticultura. Além disso, a perlita é frequentemente utilizada na jardinagem e em substratos de envasamento, pois ajuda a reter umidade, melhorar a drenagem do solo e fornecer aeração às raízes das plantas.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Outros" /><summary type="html">Perlita é um mineral natural que se forma a partir da expansão do vidro vulcânico ou da obsidiana quando aquecido a altas temperaturas. É composta principalmente por sílica e possui uma estrutura porosa em forma de esferas ou flocos. A perlita é conhecida por sua baixa densidade, propriedades isolantes e resistência a altas temperaturas.</summary></entry><entry><title type="html">pmma</title><link href="http://localhost:4000/outros/o-que-e-pmma" rel="alternate" type="text/html" title="pmma" /><published>2023-01-01T00:00:00-03:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/outros/pmma</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/outros/o-que-e-pmma">&lt;p&gt;PMMA é a sigla para Polimetilmetacrilato, um polímero termoplástico transparente e resistente que pertence à família dos acrílicos. É conhecido comercialmente por diferentes nomes, como acrílico, Plexiglas e Lucite. O PMMA possui uma ampla gama de aplicações devido às suas propriedades, incluindo alta transparência óptica, resistência ao impacto, estabilidade dimensional e facilidade de processamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É comumente utilizado na fabricação de objetos e componentes em diversas áreas, como construção civil, design de interiores, indústria automotiva, óptica (como lentes de óculos) e até mesmo na fabricação de próteses médicas. O PMMA também é usado como material para produção de placas e sinalização visual, pois é durável e possui boa resistência às intempéries.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Outros" /><summary type="html">PMMA é a sigla para Polimetilmetacrilato, um polímero termoplástico transparente e resistente que pertence à família dos acrílicos. É conhecido comercialmente por diferentes nomes, como acrílico, Plexiglas e Lucite. O PMMA possui uma ampla gama de aplicações devido às suas propriedades, incluindo alta transparência óptica, resistência ao impacto, estabilidade dimensional e facilidade de processamento.</summary></entry><entry><title type="html">silicone industrial</title><link href="http://localhost:4000/saude/o-que-e-silicone" rel="alternate" type="text/html" title="silicone industrial" /><published>2023-01-01T00:00:00-03:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/saude/silicone-industrial</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/saude/o-que-e-silicone">&lt;p&gt;O silicone industrial é um tipo de composto de silicone projetado para aplicações industriais, diferentes dos silicones utilizados em produtos cosméticos ou médicos. Ele é caracterizado por suas propriedades de resistência ao calor, isolamento elétrico, flexibilidade e resistência química. O silicone industrial pode ser encontrado em formas de líquidos, elastômeros ou adesivos, e é amplamente utilizado em uma variedade de setores, incluindo eletrônica, automotiva, construção civil, produtos de consumo e muitos outros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suas aplicações incluem vedação de juntas, isolamento térmico, revestimentos resistentes a altas temperaturas, lubrificantes e materiais de moldagem. O silicone industrial desempenha um papel fundamental em várias indústrias, proporcionando propriedades únicas e versáteis para atender às necessidades específicas de cada aplicação.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Saude" /><summary type="html">O silicone industrial é um tipo de composto de silicone projetado para aplicações industriais, diferentes dos silicones utilizados em produtos cosméticos ou médicos. Ele é caracterizado por suas propriedades de resistência ao calor, isolamento elétrico, flexibilidade e resistência química. O silicone industrial pode ser encontrado em formas de líquidos, elastômeros ou adesivos, e é amplamente utilizado em uma variedade de setores, incluindo eletrônica, automotiva, construção civil, produtos de consumo e muitos outros.</summary></entry></feed>